緬甸引進外資 強攻製造業

緬甸引進外資 強攻製造業

2017-01-16 00:27:35 經濟日報
編譯任中原／綜合外電

緬甸近年來由於外資積極投入，加上國內工資低廉，使新興的製造業即將起飛，發展領域正從成衣業逐步擴張到機電及資訊科技業。

日經新聞報導，日本成衣零售商Honeys設於仰光的第二座工廠，不到兩年內生產線已由五條擴增到34條，製造襯衫及夾克回銷日本，員工數從300人增加到2,600人；勞工的技術水準也大幅提昇，現在已能生產風衣。目前該公司在仰光的兩座工廠一天能生產1.8萬件成衣，佔該公司日本銷售量的20%到30%。

成衣廠員工月薪約20萬緬幣（約新台幣4,700元），比越南及孟加拉更低，因而吸引外國業者進駐。當地本國與外國成衣業者約有400家，比2015年增加約100家。不僅中國及南韓業者在緬甸設廠，瑞典H&M成衣也開始尋求當地廠商代工。

2015年度緬甸成衣類出口額約9億美元，只有越南的13分之一。但由於新政府有意推動製造業發展，而紡織業由於勞力密集度高，因而成為率先起飛的產業。

主要重型機電製造業者亞洲奇異控股公司的變壓器產能2013年來已擴充兩倍，預料2018年度產量將再倍增到800套，其中200套將外銷菲律賓，將是緬甸重機電業首次外銷。

政盪…面臨不穩定時期

路透報導，緬甸實力最強的少數民族武裝組織，將經歷約25年來最大幅度的領導階層異動，可能使緬甸實質領導人翁山蘇姬未來在簽署和平進程時，將面臨一段不穩定時期，影響當地的局勢穩定。

佤邦聯合軍擁有3萬名士兵，掌控位於緬甸東部邊境的偏遠山區、由中國主導的佤邦自治區，土地面積約與比利時相當。

三名佤邦資深官員表示，其所屬的政黨民武佤邦聯合黨，今年將舉行1992年以來的首次選舉，預計至少會有一些從1989年佤邦成立以來就開始領導的年邁領袖將會下台。

link: